<Document>
# Манипуляции с органами
Эти хирургические процедуры позволяют удалять или заменять органы пациента на здоровые, что может помочь в лечении различных состояний организма.

## Анатомия
Обычно тело имеет следующие органы:

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="OrganHumanBrain" Caption="мозг"/>
<GuideEntityEmbed Entity="OrganHumanEyes" Caption="глаза"/>
<GuideEntityEmbed Entity="OrganHumanHeart" Caption="сердце"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="OrganHumanKidneys" Caption="почки"/>
<GuideEntityEmbed Entity="OrganHumanLiver" Caption="печень"/>
<GuideEntityEmbed Entity="OrganHumanLungs" Caption="лёгкие"/>
<GuideEntityEmbed Entity="OrganHumanStomach" Caption="желудок"/>
</Box>

У некоторых видов может быть больше или меньше органов, например, у Дионы есть комбинированный орган, выполняющий несколько функций, но это примерная схема того, что вы увидите.
Чтобы удалить орган, вам нужно применить к нему соответствующую операцию «Удаление органа», которая извлечёт его без вреда для пациента.

Однако если вы хотите пересадить орган, вам нужно применить соответствующую операцию «Пересадка органа» в то место, где он изначально находился.

## Что делает каждая пересадка органа?

- Пересадка [color=#a4885c]мозга[/color] позволит пациенту взять под контроль другое тело. Отличная альтернатива клонированию, если вы можете позволить себе выделить другое тело.
- Пересадка [color=#a4885c]печени[/color] излечит пациента от тяжёлого отравления.
- Пересадка [color=#a4885c]лёгких[/color] поможет вылечить пациента от тяжёлой асфиксии.
- Пересадка [color=#a4885c]сердца[/color] излечит тело пациента от гниения и разложения.
- Пересадка [color=#a4885c]глаз[/color] позволит пациенту снова видеть и вылечит любые повреждения глаз.

## Где мне взять дополнительные органы?

Обычно, когда ваши пациенты нуждаются в новых органах, им требуется новый, так как старые либо отсутствуют, либо повреждены без возможности восстановления.
Для этого вы можете использовать Медицинский биофабрикатор с некоторым количеством Биомассы, который может производить биосинтетические органы для всех видов.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalBiofabricator" Caption="медицинский биофабрикатор"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalBiofabMachineBoard" Caption="плата биофабрикатор"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MaterialBiomass" Caption="биомасса"/>
</Box>

По умолчанию каждый Главный Врач имеет доступ к плате Медицинского биофабрикатора в своём шкафчике.

## Я пришил конечность пациента, но...
## она не работает?

Ваш пациент получил достаточно серьёзные повреждения, из-за которых нервы в конечности были сильно повреждены, и им требуется надлежащее лечение, прежде чем она снова сможет функционировать.
Для этого вы можете попробовать операции по обработке ран или позволить пациенту использовать местные средства для заживления.

</Document>
