<Document>
# Манипуляции с частями тела
Именно так вы сможете превратить фелинидов в людей или, наоборот, если почувствуете себя особенно жестоким.

## Анатомия
Обычно тело имеет 10 основных частей. А именно:

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="HeadHuman" Caption="голова"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="RightHandHuman" Caption="правая кисть"/>
<GuideEntityEmbed Entity="RightArmHuman" Caption="правое предплечье"/>
<GuideEntityEmbed Entity="TorsoHuman" Caption="туловище"/>
<GuideEntityEmbed Entity="LeftArmHuman" Caption="левое предплечье"/>
<GuideEntityEmbed Entity="LeftHandHuman" Caption="левая кисть"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="RightFootHuman" Caption="правая ступня"/>
<GuideEntityEmbed Entity="RightLegHuman" Caption="правая голень"/>
<GuideEntityEmbed Entity="LeftLegHuman" Caption="левая голень"/>
<GuideEntityEmbed Entity="LeftFootHuman" Caption="левая ступня"/>
</Box>

У некоторых видов может быть больше или меньше частей тела, например хвосты, крылья или дополнительные конечности, но это примерная схема того, что вы увидите.
Чтобы отсечь конечность, вам нужно применить к ней операцию «Ампутация», которая удалит её без вреда для пациента.

Однако если вы хотите прикрепить конечность обратно, вам нужно применить операцию «Прикрепить часть» в том месте, куда вы хотите её присоединить.
Кисти прикрепляются к предплечьям, ступни — к голеням. А всё остальное крепится к туловищу.

## Где мне взять дополнительные части?

Обычно, когда ваши пациенты нуждаются в новых конечностях, им требуется новая, так как старые либо отсутствуют, либо повреждены без возможности восстановления.
Для этого вы можете использовать Медицинский биофабрикатор с некоторым количеством Биомассы, который может производить биосинтетические конечности для всех видов.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalBiofabricator" Caption="медицинский биофабрикатор"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalBiofabMachineBoard" Caption="плата биофабрикатор"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MaterialBiomass" Caption="биомасса"/>
</Box>

По умолчанию каждый Главный Врач имеет доступ к плате Медицинского биофабрикатора в своём шкафчике.

## Я пришил конечность пациента, но...
## она не работает?

Ваш пациент получил достаточно серьёзные повреждения, из-за которых нервы в конечности были сильно повреждены, и им требуется надлежащее лечение, прежде чем она снова сможет функционировать.
Для этого вы можете попробовать операции по обработке ран или позволить пациенту использовать местные средства для заживления.

</Document>
