<Document>
# Ксеноархеология
Ксеноархеология — это научное направление, сосредоточенное на исследовании и экспериментировании с инопланетными артефактами.

Артефакты можно найти при добыче астероидов в секторе, а также купить их у шахтёров.
Исследуя уникальные свойства каждого артефакта, вы получаете Очки исследований, повышаете стоимость артефакта при продаже и, возможно, обнаружите одну или две полезные способности!
Узлы артефактов
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ComplexXenoArtifact" Caption=""/>
<GuideEntityEmbed Entity="SimpleXenoArtifactItem" Caption=""/>
</Box>
Артефакты состоят из случайно сгенерированного дерева узлов. У этих узлов есть "[color=#a4885c]глубина[/color]", определяющая уровень опасности узла, и количество связанных с ним других узлов, называемых "[color=#a4885c]связями[/color]".

Артефакты всегда начинаются с нулевой глубины, являющейся корнем дерева. Основная цель учёных, работающих с ними, — исследовать дерево и найти как можно больше узлов. Из узлов извлекаются знания, чтобы получить Очки исследований и повысить стоимость артефакта.
Каждый узел состоит из двух компонентов: своего [color=#a4885c]стимула[/color] и [color=#a4885c]реакции[/color].
Стимул — это внешнее воздействие, запускающее реакцию. Их множество, и у узлов большей глубины стимулы сложнее активировать. Для активации некоторых стимулов потребуется импровизация, а также могут понадобиться особые материалы или ресурсы.
Некоторые реакции представляют собой мгновенные эффекты, а другие — постоянные изменения. После активации артефакта реакция заставляет его случайным образом перейти к другому связанному с ним узлу.
Проводя эксперименты, вы сможете понять, как связаны различные узлы артефакта и как перемещаться между ними, многократно активируя узлы.
Все узлы ненулевой глубины имеют ровно одну связь, ведущую к родительскому узлу. Все остальные связи узла ведут вниз, к узлам следующей глубины.
Анализатор артефактов и консоль анализа
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MachineArtifactAnalyzer"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ComputerAnalysisConsole"/>
</Box>
Основным оборудованием, которое вы будете использовать в ксеноархеологии, являются [color=#a4885c]анализатор артефактов[/color] и [color=#a4885c]консоль анализа[/color]. С их помощью можно создавать отчёты, содержащие ценную информацию об артефакте.

Чтобы настроить их, просто соедините устройства с помощью сетевого конфигуратора и поместите артефакт на анализатор. На каждом научном судне уже установлена как минимум одна такая система.
Используйте кнопку [color=#a4885c]сканировать[/color] на консоли, чтобы узнать, какой стимул нужен артефакту и какой будет его реакция. Сканирование занимает тридцать секунд.
Нажмите кнопку [color=#a4885c]печать[/color], чтобы сохранить результат сканирования для последующего использования.
Обнаружив новый узел, вы можете извлечь очки из артефакта с помощью кнопки [color=#a4885c]Извлечь[/color].
Артифексий и вы
В случае со стимулами, которые сложно активировать, рискованной альтернативой является использование [color=#a4885c]артифексия[/color]. Чтобы получить артифексий, осколки артефактов можно [color=#a4885c]перемолоть[/color] в [color=#a4885c]измельчителе реагентов[/color]. Затем этот артифексий можно [color=#a4885c]распылить[/color] или [color=#a4885c]плеснуть[/color] на артефакт, чтобы запустить реакцию.
Стоит отметить, что артифексий может вызывать нежелательные реакции и снижать количество получаемых очков при взаимодействии с инопланетными артефактами. Используйте его с осторожностью, и он станет полезным инструментом.
По причинам, ещё не изученным наукой, использование артифексия более стабильно в лабораторных условиях, чем на камнях в пустоте. Наши ксеноархеологи предполагают, что эти артефакты могут обладать зачатками разума и проявлять большую стабильность в социальной среде.
Сборка артефактов
<GuideEntityEmbed Entity="ArtifactFragment" Caption="Осколок артефакта"/>

Можно собрать несколько осколков артефактов и восстановить из них рабочий артефакт. Вы можете запросить их у экипажей шахтёрских кораблей, которые обычно находят осколки при добыче астероидов или во время экспедиций.
</Document>
