<Document>
  # Механика брони

  ## Сопротивление через коэффициенты


  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitM82c"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitPirateScaf"/>
  </Box>

  Большая часть брони в Секторе Колосс защищает владельца, снижая входящий урон путём умножения урона на [color=orange]коэффициент[/color].


    Пример: пуля с [color=red]30[/color] ед. пробивающего урона попадает в игрока, носящего броню с коэффициентом пробивания [color=cyan]0,6[/color] (в игре броня отображает это как «Снижает урон на 40%»)

    Расчёт: [color=orange]30 * 0,6 = 18[/color]

    Таким образом, владелец брони в итоге получает [color=red]18[/color] ед. пробивающего урона (или базовый урон, сниженный на 40%, как указано в описании брони).


  Однако ситуация усложняется, когда игрок носит несколько предметов, обеспечивающих бронезащиту.
  В таком случае сопротивление брони не суммируется аддитивно — вместо этого оно применяется мультипликативно:


    Пример: пуля с [color=red]30[/color] ед. пробивающего урона попадает в игрока, носящего три предмета брони, каждый с коэффициентом пробивания [color=cyan]0,6[/color].

    Расчёт: [color=orange](((30 * 0,6) * 0,6) * 0,6) = 6,48, [/color]или[color=orange] 30 * 0,6 = 18... 18 * 0,6 = 10,8... 10,8 * 0,6 = 6,48[/color]

    Таким образом, владелец брони в итоге получает [color=red]6,48[/color] ед. пробивающего урона.

  ## Обычные щиты

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RiotShield"/>
  </Box>

  Ручные щиты работают аналогично «обычной» броне: они используют коэффициент для обеспечения сопротивления. Однако их главное отличие заключается в том, что у них есть отдельный запас прочности и собственные показатели сопротивления, на которые может перенаправляться определённая часть урона, получаемого владельцем.
  Если этот запас прочности исчерпывается, обычные щиты обычно переходят в состояние «поломки», при котором они теряют функциональность.


    Пример: пуля с [color=red]30[/color] ед. пробивающего урона попадает в игрока, держащего щит, который поглощает [color=cyan]50%[/color] входящего урона.

    50% урона применяется к запасу прочности щита, а остальная часть — к игроку (после чего к ней применяются расчёты брони игрока).

    Таким образом, владелец щита в итоге получает [color=red]15[/color] ед. пробивающего урона, а щит получает 15 ед. урона.

    Щиты также обычно имеют обычное коэффициентное сопротивление, но оно защищает только запас прочности щита. Это эффективно увеличивает реальный запас прочности щита, заставляя его получать меньше урона от определённых источников.


  ## Энергетические щиты

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="EnergyShield"/>
  </Box>

  Энергетические щиты работают очень похоже на обычные щиты. Их главное отличие заключается в том, что они обычно питаются от встроенного аккумулятора, способного перезаряжаться со временем. По сути, это означает, что у них есть регенерация здоровья.

  Когда их энергия заканчивается (из-за ЭМИ или полученного урона), они отключаются и перестают защищать владельца, пока аккумулятор полностью не зарядится.

  ## Отражение

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponHFKatana"/>
  </Box>

  Некоторые щиты (и оружие) обладают способностью отражать входящие снаряды (обычно лазеры). Когда это происходит (с определённой вероятностью для каждого снаряда, зависящей от характеристик предмета), урон не применяется, а снаряд отражается обратно со случайным отклонением траектории.

  ## Броня с энергощитом

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitAshenElite"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitNfsdExperimental"/>
  </Box>

  Некоторые виды брони имеют встроенные энергощиты. Они следуют тем же механикам, что и обычные энергощиты, при этом заряд их аккумулятора считается запасом прочности щита.
  Чтобы активировать щит, выполните alt-клик по броне, пока она экипирована, или переключите его в контекстном меню по правой кнопке мыши.

</Document>
