<Document>
  # РУКОВОДСТВО ПО ЭКСПЛУАТАЦИИ РЕАКТОРА ДЕЛЕНИЯ ЯДРА
  <Box>
    [color=#999999][italic]РАСПРОСТРАНЯЕТСЯ МЕЖДУНАРОДНОЙ КОМИССИЕЙ ПО ЯДЕРНЫМ КОСМИЧЕСКИМ ПОЛЕТАМ — 23-04-2357[italic][/color]
  </Box>

  ## ЗАПУСК
  [color=#999999]SKIP STEP 2 AND 3 FOR RESTARTS W/O REFUELING[/color]

  - 1 - Убедитесь, что управление реактором и турбиной не связано, а обороты турбины (RPM) не привязаны к положению управляющих стержней.
  - 2 - Включите [color=cyan][bold]ОСНОВНОЙ НАСОС СИСТЕМЫ ОХЛАЖДЕНИЯ[/bold][/color]
  - 3 - Установите топливные стержни в предназначенные для них ячейки.
    -- Если считать (0,0) верхним левым углом, для [color=cyan][bold]стандартной компоновки 5x5[/bold][/color] это ячейки (1,1), (3,1), (1,3) и (3,3).
    -- Если считать (0,0) верхним левым углом, для [color=cyan][bold]стандартной компоновки 7x7[/bold][/color] это ячейки (1,4), (3,4) и (5,4).
  - 4 - Установите управляющие стержни на глубину погружения 70–50%.
  - 5 - Следите за оборотами турбины (RPM), пока температура и обороты не стабилизируются.
  - 6 (ДЛЯ ЭКИПАЖЕЙ С НЕДОСТАТКОМ ПЕРСОНАЛА) - Подключите порт турбины [color=Cyan]высокие обороты[/color] к сигнальному порту реактора [color=OrangeRed][bold]опустить стержни[/bold][/color], а порт турбины [color=Cyan]низкие обороты[/color] — к порту реактора [color=OrangeRed][bold]поднять стержни[/bold][/color].
    -- Автоматическое управление стержнями не рекомендуется при скорости потока турбины выше 200.
    -- Автоматическое управление стержнями не рекомендуется для реакторов большего размера.

  ## ПОПОЛНЕНИЕ ГАЗООБРАЗНОГО ОХЛАДИТЕЛЯ
  [color=#999999]ИСПОЛЬЗУЙТЕ ПРИ ПОЛНОМ РАСХОДЕ РЕЗЕРВНЫХ БАЛЛОНОВ[/color]

  - 1 Если первичный контур газообразного охладителя пуст, пополните его 1–2 баллонами H2O в зависимости от размера компоновки.
    -- Заполнение контура более чем 2 баллонами не рекомендуется для штатной работы. Всегда проверяйте состав анализатором перед перекачкой.
  - 2 Если аварийный резерв газообразного охладителя пуст, замените пустой баллон баллоном с CO2, фризоном или другим газом, поглощающим нейтроны.

  ## АВАРИЙНАЯ ОСТАНОВКА ТУРБИНЫ
  [color=#999999]ИСПОЛЬЗУЙТЕ ПРИ ПЕРЕГРУЗКЕ ОБОРОТОВ ТУРБИНЫ[/color]

  - 1 Установите СКОРОСТЬ ПОТОКА турбины на 100
  - 2 Максимально увеличьте НАГРУЗКУ НА СТАТОР, чтобы отвести как можно больше энергии из газа.

  ## ВАЖНЫЕ ЗАМЕЧАНИЯ

  - Для безопасности оператора и инженера рекомендуется использовать дистанционные консоли и средства радиационной защиты.
  - Защитные перчатки обязательны при работе с топливными стержнями, температура которых превышает 80°C/353K.
  -- На данный момент средства защиты отсутствуют для стержней с температурой выше 500°C/773K.

</Document>
