<Document>
  # Экспедиции по утилизации
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ComputerSalvageExpedition"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="TelecomServerFilledShuttle"/>
  </Box>

  Во время экспедиции ваш корабль совершит прыжок к планете, и вам нужно будет выполнить задание за ограниченное время.
  Когда время истечёт, корабль совершит обратный прыжок, [bold]независимо от того, находитесь вы на нём или нет[/bold].

  Корабли, купленные на Колониальном форпосте, [bold]не могут[/bold] участвовать в экспедициях, но [italic]любой корабль, приобретённый в [bold]Экспедиционном лагере[/bold], подходит для этого[/italic].
  Для этого вам понадобится [color=#a4885c]консоль экспедиций[/color] на борту.

  Чтобы отправиться в экспедицию:
 - Расположите корабль так, чтобы в радиусе 200 м вокруг него не было препятствий.
 - Воспользуйтесь [color=#a4885c]консолью экспедиций[/color].
 - Выберите одно из пяти предложенных заданий.
 - Обратите внимание на тип противников, условия, общее время и цели миссии.
 - Пристегнитесь к креслу, чтобы не упасть во время прыжка.

  Советы для экспедиций:
 - Начинайте с лёгких заданий и переходите к более сложным по мере улучшения снаряжения.
 - Разные типы противников имеют свои сильные и слабые стороны. Меняйте комплект снаряжения для эффективной борьбы с каждым из них.
 - Если вы не уверены, что сможете победить в бою, не вступайте в него.

  По прибытии на место вам сообщат направление к цели.
  В этом направлении будет здание; проникните внутрь и выполните задание.
  Примечание: в стандартном режиме север находится в верхней части экрана (стандартная клавиша: [color=#028ed9][keybind="CameraReset"/][/color]).

  Находясь на планете, вы не сможете использовать радиосвязь с остальным Сектором Колосс, и если у вас нет под рукой [color=#a4885c]портативной рации[/color], эффективная связь с командой будет невозможна.

  # Подготовка к экспедиции
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="MobBloodCultistZealotMelee"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="MobFleshGolemExpeditions"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="MobArgocyteEnforcerExpeditions"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="MobCarpHolo"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="MobRogueSiliconHunter"/>
  </Box>
  Во время миссий на планете вам предстоит столкнуться с самыми разными опасностями: от враждебной среды и диких существ до кровожадных культистов и безжалостных автоматонов. Если вы хотите вернуться с добычей и остаться в живых, вы должны быть готовы к предстоящим испытаниям. Вам понадобится подходящее снаряжение и понимание того, как и когда его применять. И, что самое важное, вам понадобится помощь ваших товарищей по экипажу.

  # Снаряжение
  ## Опасности окружающей среды
  Первая опасность, с которой вы столкнётесь на планете, — это [italic]сама планета[/italic]. Условия на планетах разнообразны: атмосфера и температура могут сильно отличаться — и то, и другое может быть опасным. В разделе [color=#a4885c]Модификаторы[/color] описания миссии [color=#a4885c]консоль экспедиций[/color] даст вам общее представление об условиях на планете. Эта информация поможет определить, требуется ли вам специальное защитное снаряжение.

  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="FloorLiquidPlasmaEntity"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="FloorLavaEntity"/>
  </Box>
  [bold][color=#a4885c]Биомы:[/color][/bold]
  - [bold]Равнины/Пещеры/Теневые зоны:[/bold] опасностей пока не обнаружено.
  - [bold]Снежный:[/bold] в этом биоме можно встретить лужи жидкой плазмы. Касание приведёт к возгоранию.
  - [bold]Лавовый:[/bold] в этом биоме можно встретить лавовые озёра. Касание приведёт к возгоранию.

Если вас [italic]подожгут[/italic] – не забудьте [bold]нажать на [color=#ee0000]значок огня[/color][/bold], чтобы остановиться, упасть и перекатиться. Возможно, потребуется [bold]несколько попыток[/bold], чтобы потушить огонь.

  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingMaskGas"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="AirTankFilled"/>
  </Box>
  [bold][color=#a4885c]Атмосферные условия:[/color][/bold]
  - [bold]Отсутствуют:[/bold] воздух безопасен для дыхания без включения внутренних систем.
  - [bold]Опасная атмосфера:[/bold] варьируется от токсичной до полного отсутствия. Внутренние системы должны быть включены, в крайних случаях требуется скафандр для выхода в открытый космос или хардсьют.
  - [bold]Летучая атмосфера:[/bold] в атмосфере присутствует газообразная плазма. Внутренние системы должны быть включены. В зависимости от других газов атмосфера может воспламениться и охватить всю планету.

  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterWinterMiner"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitEVA"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitBasic"/>
  </Box>
  [bold][color=#a4885c]Температурные условия:[/color][/bold]
  - [bold]Отсутствуют:[/bold] на планете тепло, специальное снаряжение не требуется.
  - [bold]Низкая температура:[/bold] холодно, но терпимо. Рептилоидам рекомендуется носить зимнее пальто или хардсьют.
  - [bold]Экстремальный холод:[/bold] температуры близки к абсолютному нулю, требуется хардсьют.
  - [bold]Высокая температура:[/bold] неприятно жарко, около 150 градусов Цельсия. Необходимо жаропрочное снаряжение или хардсьют.
  - [bold]Экстремальная жара:[/bold] очень высокие температуры, хардсьют обязателен.

  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="Flare"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GlowstickBlue"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="FlashlightLantern"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="Floodlight"/>
  </Box>
  [bold][color=#a4885c]Время суток:[/color][/bold]
  - [bold]Утро/День/Вечер:[/bold] естественного освещения достаточно, источники света не требуются.
  - [bold]Ночь:[/bold] полная темнота, для перемещения по планете необходимы источники света.

  [bold][color=#a4885c]Ограничения по времени:[/color][/bold]
  - [bold]Срочно:[/bold] времени на выполнение экспедиции меньше. Заранее расставьте приоритеты и не перегружайтесь тяжёлым снаряжением.

  ## Инструменты
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="Pickaxe"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="Crowbar"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="Wrench"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="Screwdriver"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="Wirecutter"/>
  </Box>
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingEyesGlassesMeson"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="Welder"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="Multitool"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="RadioHandheld"/>
  </Box>
  Часто для утилизации нужно пробираться сквозь слои породы к заброшенным объектам, разбирать стены и окна, чтобы попасть внутрь. Иногда потребуется взламывать обесточенные шлюзы или разбирать ценные механизмы. Инструменты облегчают работу: лом быстрее открывает шлюзы, чем голыми руками, а бур позволяет пробиться сквозь камень. Портативная рация поможет поддерживать связь без телекоммуникационного сервера.

  Подробнее см. разделы гайда по [textlink="Инженерии" link="Engineering"] и [textlink="Строительству" link="Construction"].

  ## Медицина
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="EmergencyMedipen"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="Brutepack"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="Ointment"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="Gauze"/>
  </Box>
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="MedicatedSuture"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="RegenerativeMesh"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="Tourniquet"/>
  </Box>
  Вы обязательно получите травмы. Знание основ медицины и наличие аптечки могут спасти жизнь вам и вашим товарищам.

  Перед экспедицией купите медикаменты от наиболее вероятных повреждений ([color=red]удары[/color] и [color=#ffa500]ожоги[/color]), а также средства для остановки [color=red]кровотечения[/color] — например, [color=#a4885c]бинты[/color] или [color=#a4885c]эпинефрин[/color]. Базовые препараты можно купить в автоматах, более эффективные — у других игроков-медиков.

  Помните: иметь аптечку — только половина дела! Не забудьте [textlink="изучить основы медицины" link="Medical Doctor"].

  ## Броня
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadHelmetBasic"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterArmorBulletproof"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterArmorReflective"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="RiotShield"/>
  </Box>
  Чаще всего избежать урона не получится. Броня снижает получаемый урон, позволяя дольше оставаться в строю и добраться до лечения. Разные враги наносят разный урон, поэтому подбирайте броню с умом.

  Вот несколько примеров для ознакомления:
  - [textlink="Военно-морские силы Синдиката" link="MobsExpeditionGuideSyndicate"] используют огнестрельное оружие, наносящее [color=yellow]пробивающий[/color] урон. Броня с высоким сопротивлением пробиванию (например, бронежилет) станет хорошим выбором.
  - [textlink="Вышедшие из-под контроля силиконы" link="MobsExpeditionGuideSilicons"] в основном наносят [color=#ffa500]термический[/color] урон: отражающий жилет будет отличным выбором.

  ## Командная работа
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookMemeNpcGood" Caption="the good,"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookMemeNpcBad" Caption="the bad,"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookMemeNpcUgly" Caption="the ugly"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookMemeNpcThatGuy" Caption="and that guy"/>
  </Box>
  Ваш главный шанс выжить в экспедиции — это команда. Вы можете [italic]знать[/italic], как себя лечить, но не сможете этого сделать, если будете без сознания.

  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="TelecomServerFilledShuttle"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="EncryptionKeyCommon"/>
  </Box>
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadsetGrey" Caption="headset"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="EncryptionKeyMedical"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="MedicalTrackingImplanter"/>
  </Box>

  Связь критически важна. Держите контакт с командой, чтобы знать, кто чем занят и кому нужна помощь. Для этого потребуется гарнитура и [color=#a4885c]телекоммуникационный сервер[/color] с установленными [color=#a4885c]ключами шифрования[/color], либо у каждого члена экипажа должна быть [color=#a4885c]портативная рация[/color] (убедитесь, что она включена!).

  Если в вашей гарнитуре установлен [color=#a4885c]медицинский ключ шифрования[/color], вы получите уведомление, если кто-то с [color=#a4885c]медицинским имплантом отслеживания[/color] упадёт в бою. Не бросайте своих!

  ## Знай врага
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingEyesHudMedical"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingEyesHudDiagnostic"/>
  </Box>
  Адаптивность — залог успеха: тактики против [textlink="ксеносов" link="MobsExpeditionGuideXenos"] могут не сработать против [textlink="наёмников" link="MobsExpeditionGuideMercenaries"], и наоборот. Гайд по враждебным существам даст общее представление о планетных угрозах, но ничто не заменит личного опыта. Спускайтесь на планету, собирайте трофеи и встречайте опасности лицом к лицу — сокровища не будут ждать вечно!

</Document>
