<Document>
  # Монолит зовёт

Как и многие другие до и после вас, вы прибыли в этот сектор по разным причинам. Будь то слава, Монолит, война или деньги. Вы здесь не просто так — пора приступать к делу.

[color=#33bbff]Если вам нужна помощь, спросите по рации или поговорите с кем-нибудь.[/color]
[color=#dd0000]Диспетчерская станционной службы[/color] или [color=#009933]Колониальный представитель[/color] смогут помочь — их обычно можно найти на Станции Колосс (Colossus Central).

## Экономика
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerBankATM"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SpaceCash1000"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerShipyard"/>
  </Box>
  Любые заработанные вами деньги принадлежат [bold]лично вам[/bold] и будут доступны в будущих сменах, если вы внесёте их в [color=#44cc00]банкомат Галактического Банка[/color] на Станции Колосс или в Обители Тиннии.

Чтобы заработать, вы можете:
- Присоединиться к экипажу корабля? Спросите по рации, не нужен ли кому-то дополнительный член экипажа, и работайте на благо своего капитана.
- Устроиться на работу на станции? Спросите у [color=#009933]Колониального представителя[/color], нет ли свободных вакансий.
- Воспользоваться [color=#cccc00]консолью верфи[/color], чтобы приобрести собственный корабль.

## Услуги
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="VendingMachineAstroVend"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="VendingMachineAmmo"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MachineCryoSleepPod"/>
  </Box>
  Некоторые припасы (например, баллоны с воздухом, снаряжение для экспедиций) доступны в торговых автоматах, но большинство услуг (медицинское обслуживание, питание) должны предоставляться игроками на шаттлах или в Торговом депо.

Обязательно закупитесь в Торговом депо, если планируете длительное путешествие, и воспользуйтесь [color=#33bbff]трекером медицинской страховки[/color] в вашем снаряжении или в торговом автомате NanoMed в медблоке.

Смены в Секторе Колосс обычно длятся [color=#33bbff]шесть часов[/color].
Если вам нужно завершить смену досрочно или сделать перерыв, используйте [color=#33bbff]камеры криосна[/color] в медблоке на Колониальном форпосте.
</Document>
