<Document>
# Добыча газа
Астероиды в секторе Колосс являются надежным источником больших объемов обычно газообразных элементов в виде [color=gold]затвердевших залежей[/color].

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="GasDepositOxygen" Caption="залежь кислорода"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasDepositNitrogen" Caption="залежь азота"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasDepositPlasma" Caption="залежь плазмы"/>
</Box>

Атмосферные корабли, например, [color=yellow]Gasbender[/color] и [color=yellow]Ambition[/color], оснащены всем необходимым для добычи из этих залежей. При покупке кораблей ищите категорию [color=cyan]Атмосферика[/color] на [color=steelblue]консоли верфи[/color].

## Необходимое оборудование

Вам понадобится следующее оборудование:
- Бур
- Портативный газовый шлюз
- Сталь для труб
- Источник питания (рекомендуется J.R.P.A.C.M.A.N.)
- НВ-кабель (низковольтный)
- Локатор газовых залежей (опционально)

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="GasMiningDrill"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GaslockFrame"/>
<GuideEntityEmbed Entity="PortableGeneratorJrPacman" Caption="источник питания"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasDepositLocator"/>
</Box>

## Процедура добычи

Стандартная процедура добычи газа выглядит следующим образом:

1. Найдите астероид с газовыми залежами. В этом поможет [color=green]сканер газовых залежей[/color]: он начнет пищать, когда окажется рядом с ними. Распечатать его можно в [color=orange]инженерном технофабе[/color].

2. Пробурите часть астероида и ищите [color=lightpink]струйки затвердевших элементов[/color].

3. Закрепите газовый бур на залежи.

4. Постройте систему труб, соединяющую бур с наиболее удобным краем астероида.

5. Убедитесь, что ваш шаттл может пристыковаться к краю. Может оказаться полезным построить причал из решеток.

6. Обратите внимание: газовые фильтры, смесители и другое оборудование могут не работать на астероиде. Для эффективной обработки настройте шаттл на бортовую фильтрацию, переработку и хранение.

7. Закрепите портативный газовый шлюз на краю астероида. Направьте красный выпускной порт со стыковочными огнями в сторону космоса.

8. Стыкуйте газовый шлюз шаттла с портативным газовым шлюзом. Делайте это через консоль шаттла, как при стыковке со станцией.

9. Закрепите портативный генератор на астероиде, включите его и проложите кабели так, чтобы питание поступало и на бур, и на портативный газовый шлюз.

10. Установите целевое давление на буре.

11. Настройте давление и направление потока как на портативном газовом шлюзе, так и на шлюзе вашего шаттла.

12. Обратите внимание: газовые шлюзы двунаправленные, а направление движения индикаторных огней указывает направление потока газа. Оба шлюза должны быть настроены в одном направлении для перекачки газа.

13. Дождитесь истощения залежи: индикатор на буре должен гореть [color=yellow]желтым[/color] при низком уровне и [color=red]красным[/color] при полном истощении. Если вы найдете другие залежи, эффективнее будет качать несколько залежей одновременно!

14. Если бур горит [color=orange]оранжевым[/color], значит, в вашей системе труб возникло противодавление или засор. Перепроверьте настройки давления и направления перекачки!

## Фильтрация и переработка газа

Газовые залежи содержат примеси, поэтому перед продажей газ следует отфильтровать. [color=cyan]Газовые фильтры[/color] помогут извлекать по одному газу за раз через боковой порт.

Разные газы имеют разную стоимость. Самые ценные газы — это [color=cyan]фрезон[/color], за ним следует [color=limegreen]тритий[/color]. Спросите у тех, кто лучше разбирается в атмосферике, как перерабатывать плазму в тритий, а тритий — во фрезон.

Продать газ можно в баллонах, которые изготавливаются из [color=gray]пластали[/color], либо оптом в [color=lightgreen]пункте продажи газа[/color], например, на Электростанции Эдисона.

- Баллоны можно продавать с помощью грузовых поддонов и консолей продажи грузов, как и любые другие товары.
- Пункты продажи газа способны принимать огромные объемы за раз, но требуют перекачки газа через газовый шлюз.

Оба метода продажи оплачиваются в зависимости от [bold]чистоты[/bold] вашей смеси. Обязательно фильтруйте газ! Чем легче Нанотразену будет разделить ваши газы, тем выше будет оплата.

Удачи на просторах, новичок, и не сдавайтесь.

</Document>
