<Document>
# Голосовые и текстовые каналы
Общение — важная часть Space Station 14. Нажмите [keybind="FocusChatInputWindow"/], чтобы перейти к полю ввода текста.

Слово рядом с полем ввода обозначает [color=#a4885c]текстовый канал[/color], в который вы отправите сообщение, или, иначе говоря, способ произнесения того, что вы написали.

[bold]Рядом[/bold] — обычная речь нормальной громкости.

[bold]Шёпот[/bold] слышен только тем, кто находится рядом. Вы автоматически говорите шёпотом в рацию, чтобы отправлять сообщения через неё.

[bold]Эмоция[/bold] — это жесты, которые вы показываете. Могут быть восприняты любым, кто не ослеплён. Вы часто увидите, как мимы активно используют эмоты.

Сообщения шёпотом можно отправить, начав сообщение с [color=#a4885c][keybind="FocusWhisperChatWindow"/][/color], а эмоции — начав сообщение с ([color=#a4885c]@[/color]).
Также вы можете переключаться между всеми этими текстовыми каналами, нажимая [keybind="CycleChatChannelForward"/].

Люди могут не разобрать всё, что вы говорите, если вы стоите слишком далеко от них. Это особенно важно при использовании шёпота.

## Рация

Ваша рация позволяет общаться по всей станции и с вашим конкретным [color=#a4885c]отделом[/color].

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadsetGrey"/>
</Box>

Чтобы отправить [color=#a4885c]общестанционное[/color] сообщение через рацию, используйте канал [color=#32cd32]Общий[/color], начав текст с [color=#32cd32]точки с запятой (;)[/color].
Люди, стоящие прямо рядом с вами, могут уловить обрывки вашего радиосообщения, даже если у них нет доступа к соответствующему радиоканалу. Остерегайтесь подслушивающих.

## Радиоканалы отделов

Вы можете отправлять сообщения через радиоканалы вашего отдела, используя [color=#32cd32]двоеточие (:)[/color] и букву отдела, при условии, что на вас надет гарнитур с ключом шифрования вашего отдела.

Осмотрите свою гарнитуру, чтобы увидеть доступные вам каналы отделов.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadsetEngineering"/>
</Box>

Осмотр немодифицированной инженерной гарнитуры покажет вам префиксы для каналов [color=#32cd32]Общий[/color] и [color=#f37746]Инженерный[/color].

Также можно использовать [color=#a4885c]:h[/color]. Эта горячая клавиша автоматически переключит вас на радиоканал вашего отдела.
Например, если вы станционный инженер, то [color=#a4885c]:h[/color] автоматически переключится на [color=#f37746]:e[/color].

## Ключи шифрования
[color=#a4885c]Ключи шифрования[/color] дают вам доступ к соответствующему каналу.

Осмотр нашей инженерной гарнитуры из предыдущего примера показывает [color=#32cd32]Общий[/color] и [color=#f37746]Инженерный[/color], потому что гарнитура инженера изначально оснащена этими [color=#a4885c]ключами шифрования[/color].

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="EncryptionKeyCommon"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="EncryptionKeyEngineering"/>
</Box>

Вы можете извлечь ключи шифрования, используя [color=#a4885c]отвёртку[/color] на гарнитуре. Новые ключи шифрования устанавливаются в гарнитуру щелчком по ней, когда ключ находится у вас в руке.

Все члены командования имеют запасные ключи шифрования для своих каналов, но вы также можете запросить ключ в офисе Главы Персонала (HoP) при смене должности.

## Внеигровые каналы (OOC)
Каналы OOC (out-of-character / вне роли) существуют вне игрового мира. Это LOOC, OOC и чат призраков (Dead chat).

LOOC активен во время раундов, OOC обычно отключён до конца раунда, а видеть и писать в чате призраков вы можете только тогда, когда вы, собственно, мертвы.

Не обсуждайте текущий раунд в Discord или в OOC, если он включён во время раунда.
</Document>
